\section*{Aufgabe 2}
\textbf{a)}
\begin{equation*}
	p' = 
	\begin{pmatrix}
	3 \\ 1 \\ 1
	\end{pmatrix}
	\quad
	q' =
	\begin{pmatrix}
	5 \\ 3 \\ 1
	\end{pmatrix}
\end{equation*}
Für die Transformation $T$ zum Verschieben von p' auf q', benötigt man die Matrix
\begin{equation*}
	T = 
	\begin{pmatrix}
	1 & 0 & 2 \\
	0 & 1 & 2 \\
	0 & 0 & 1
	\end{pmatrix}.
\end{equation*}


\textbf{b)}
Eine Rotation um den Ursprung um 90° gegen den Uhrzeigersinn, entspricht einer Multiplikation mit
\begin{equation*}
	R =
	\begin{pmatrix}
	\cos(90^\circ) & -\sin(90^\circ) & 0 \\
	\sin(90^\circ) & \cos(90^\circ) & 0 \\
	0 & 0 & 1
	\end{pmatrix}
	=
	\begin{pmatrix}
	0 & -1 & 0 \\
	1 & 0 & 0 \\
	0 & 0 & 1
	\end{pmatrix}.
\end{equation*}
Daraus ergibt sich bei einer Rotation von q'
\begin{align*}
	w' &= R \cdot q' \\
	&= 
	\begin{pmatrix}
	0 & -1 & 0 \\
	1 & 0 & 0 \\
	0 & 0 & 1
	\end{pmatrix} \cdot
	\begin{pmatrix}
	5 \\ 3 \\ 1
	\end{pmatrix} \\
	&=
	\begin{pmatrix}
	-3 \\ 5 \\ 1
	\end{pmatrix}.
\end{align*}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{A2_1}
	\caption{Visualisierung der Punkte aus Aufgabe 2}
\end{figure}


\textbf{c)} Um den Punkt w' aus p' abzuleiten, wurde
\begin{equation*}
	w' = R \cdot q' = R \cdot T \cdot p'
\end{equation*}
berechnet. \\
Führt man die Transformationen in umgekehrter Reihenfolge aus erhält man 
\begin{align*}
	u' &= T \cdot R \cdot p' \\
	&= 
	\begin{pmatrix}
	1 & 0 & 2 \\
	0 & 1 & 2 \\
	0 & 0 & 1
	\end{pmatrix} \cdot
	\begin{pmatrix}
	0 & -1 & 0 \\
	1 & 0 & 0 \\
	0 & 0 & 1
	\end{pmatrix} \cdot
	\begin{pmatrix}
	3 \\ 1 \\ 1
	\end{pmatrix} \\
	&= 
	\begin{pmatrix}
	1 & 0 & 2 \\
	0 & 1 & 2 \\
	0 & 0 & 1
	\end{pmatrix} \cdot
	\begin{pmatrix}
	-1 \\ 3 \\ 1
	\end{pmatrix} \\
	&=
	\begin{pmatrix}
	1 \\ 5 \\ 1
	\end{pmatrix}.
\end{align*}


\textbf{d)}
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{A2_2}
	\caption{Visualisierung der Transformationen aus Aufgabe 2}
	\label{fig:A2}
\end{figure}
Wie man in Abbildung \ref{fig:A2} sehen kann, macht es einen großen Unterschied, ob der Punkt p erst auf q verschoben wird und dann rotiert wird zu w oder ob der Punkt zuerst rotiert und dann verschoben wird, sodass u entsteht. Das liegt daran, dass um den Ursprung rotiert wird. Die Rotation hängt also von der Lage des Punktes zum Ursprung ab. Bei der Translation ist das nicht der Fall, es wird unabhängig davon verschoben, wo der Punkt liegt.